# YAML файл

Предположим, мы разрабатываем приложение, в котором используются внешние параметры, такие как например пароли от баз
данных или специфические ссылки. Если все это хранить внутри приложения, то при изменении этих данных, то есть при
каждом переключении среды нам приходится изменять значения и компилировать код заново, а это неэффективно.

Лучшее решение этой проблемы — вывод данных конфигурации приложения во внешний источник. Нам не нужно будет каждый раз
заново компилировать код при переключении среды. Мы сможем переопределить значения параметров конфигурации, затратив
меньше усилий. Наше приложение Spring сможет считывать значения коммерческого счета из внешних источников, например
переменных среды, аргументов командной строки и файлов свойств.

В SpringBoot базовые св-ва, такие, как данные о подключении к базе данных, миграциях и т.д. автоматически подставляются
во внутренние бины системы:

    spring:
        jpa: ...
        datasource: ...
        flyway: ...